撿到背包歸還物主卻拿走1800元 女子強辯「沒偷又沒搶」

近日南京一名趙姓女子在火車上的廁所裏，撿到一個背包，趙女主動歸還給物主張女士，可是背包內卻少了一千八百元現金，警員從趙女手袋中內翻出這筆現金。趙女承認錢是自己拿的，但絲毫不認為自己做錯，還強辯稱「我就是沒想還給她，我又沒偷又沒搶。」

據警方表示，張女士上廁所的時候，將自己的背包丟在廁所裏面了，但是自己回去的找的時候，卻已經不見了。當時張女也聯繫相關部門的人員詢問此事，看有甚麼好心人撿到自己的背包。

想不到沒多久就有好心人過來將背包送還，當時看到自己背包失而復得，還非常高興。女失主現場即時檢查自己背包，看看有沒有甚麼東西不見了。背包裏是沒有物品掉失，但是背包內的1800元現金卻不翼而飛。當時，失主就問撿到自己背包的女子有沒有翻過自己背包，當時女子一口否定，自己沒有動過失主的背包。

失主只好要求查看閉路電視錄像看看是誰將自己背包帶離廁所。通過閉路電視畫面發現一件十分奇怪的事情，送還背包以及撿到背包的人都是同一個人。當時警員就問女子，到底有沒有拿失主的錢。當時女子還一口否認。當時看到閉路電視片段，看來自己的罪行已經敗露，就只有承認。但是女子卻表示自己是撿的，並不是偷的，撿的到錢就是不願意給。最後，只有交給警方處理，將女子帶到派出所。趙女最緋承認自己拿了錢，還辯稱「我就是沒想還給她，我又沒偷又沒搶，不覺得自己有錯。」最終，趙女將錢歸還張女，並接受警方訓誡教育。

道亦有盜

goodest logic

符合國情

個袋我憑我本事自己執到 有咩問題

滾動

趙女主動歸還給物主張女士

地上執到寶
問天問地攞唔到

啲錢喺書包入面 佢去拎
咁都唔叫偷咩...

還強辯稱「我就是沒想還給她，我又沒偷又沒搶。」

Ho ball

沒有物品掉失, 但1800元不翼而飛. 現金唔係物品?

孔乙己個故事真係咩年代都啱用
竊書不能算偷……竊書！……讀書人的事，能算偷麼？